台獨係一個偽命題

台灣依家邊忽唔係獨立？
日日話台灣要獨立班人，係想潛移默化台灣依家未係獨立。

台獨係由中華民國獨出去

中華民國本身就係獨立，有軍隊有護照
日日話要台獨，潛台詞係台灣未獨立

yes直接係國際撈油水，嘗試建立經濟勢力